「軍事」「香港」「漫畫多圖」《最於解決方案》

小弟P牌第一次試用圖片漫畫方式講故事，所以唔知效果點樣， 故事可能多bug, 而且唔夠邪惡，大家可以比下意見，如果太浪費data，之後可能不定時文字更新又或者貼link 。

我主要想推測下邪惡既政權會做D乜，我將自己代入共產黨，諗如何在不理大眾經濟利益，只求保持政權既北韓式清況下，夠竟點樣做先至可以佔有道德高地而又可以ko香港？我最後諗到搞埸假疫症呢樣野，大家諗下，SARS果時既香港，香港人雖然對政府唔滿意，但係都好聽話，隔離既去隔離，洗手既洗手，同SARS之後既香港，因為經濟差，先大量開放自由行救市，然後留學生，專才不斷入，果時既香港完全冇抵抗力。

《最於解決方案》第一章

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭900咋

好撚不安

當科幻小說，不過我成日諗，SARS點黎，點解集中廣州，中共一向好憎廣東話

係咪巴打原創?
btw Topic係最「終」定最「於」?

😂😂係原創，又打錯字，頂

《最終解決方案》第一章

一開public 即刻比人負評，唔知幾時比人delete

樓主對中共手段好熟悉

推

字體大少少，可以做文宣貼比老人家睇

strong post LM

Pish

睇完好不安
如果真係不明疫症殺死好多香港人咁我地係咪真係玩完

怕唔怕出事

高汁

強

虛假漫畫太過真實

哇D劇情....
睇到我毛管棟

假到覺得有啲真

我諗起V煞

St. Mary's and Three Waters=漫畫入面嘅催淚彈

Larkhill=漫畫入面嘅香港

建議未睇嘅人睇下 我就唔多劇透

另一次沙士

呢個中共式攬炒
睇完真係驚

巴打想唔想發表

係度要講清楚，係用手機app轉相扮漫畫，唔係我自己畫！！！！個app係comica，係上網搵相，每格改。不過我本身係art背景，遲D再更新搵唔到圖就PS改。

紅van前傳的感覺

整大張啲個圖同文字 或者做成小册子咁
可以做有力嘅文宣

細思極恐

大師

我都係用app 改，唔係自己畫，其實有諗過只係寫小說，文字方式，不過覺得加圖震撼D，令人誤會係我畫，sorry, 得故事係原創

畫風滿分
表達到邪惡陰謀同恐懼

push

哇diu安已不

sorry, 得故事係原創，D圖用手機app做，返工放工係車度改下。之後去到D位冇得再改，唯有自己出手。

最近好似好多人話英文嘅文宣唔夠，又話鬼佬想睇到啲翻譯左嘅新聞。其實又班香港人已經做緊架啦。
（跪求幫推） 其實香港有班人好努力做翻譯

我哋網站叫，我哋每日都會將香港嘅新聞翻譯再放上fb，tg，同埋twitter。小弟p牌冇得推po，唯有靠大家幫手推到外國人都知香港發生咩事。
Facebook:

Instagram:

Twitter:

畫風滿分
表達到邪惡陰謀同恐懼😱！中共攬炒！

樓主係咪黨高層

必須推

強帖LM

有神快拜

出書!!!

TUI

好撚惡佈 但對家又真可能做得出

一開始已經唔夠砌
做到既只有if we burn,you burn with us

#hehe我未睇過

其實如果真係惡疾死好多人係咪都等於攬炒

畫風好撚正

留名

雖然睇到有D驚但2個做法都係極度攬炒
我相信中共只會死得更快
只係到時我地都會死埋

當然,人來佢地都難控制親中狗會唔會染病,就算有解藥,應該都只會救幾個極少數中聯辨高層,呢d野唔會比太多人知,因為老實講走狗佢地要幾多有幾多

同埋咁攪法,股樓會變得一文不值,班蝗同親共狗既資產都會玩撚完,到時除左誠仔全部狗商都要破產

畫得好好，故事好真實！而且的確好合理！

其實我有諗過會唔會用真疫症，不過決定唔用，因為真病係會變種，可能控制唔到，生化武器，好似北韓咁同自己D兵打解藥都好難執行，普通市民都可能冇藥，除非所有人，包括市民一出世就打左。假疫症唔同，易控制，反正一般市民，同執行隔離職務既軍隊，甚至一般前線醫生都冇可能知咩事，買通幾個外國專家，出下 paper 就得。

未來一定會發生，必定會

我都諗起紅van

好不安
巴打寫得好好

留名恐怖漫畫fans

所以唔會係真疫症，經濟方面，可以用民族主義入哂香港人數，我用緊北韓式統治法，只要共產黨保到江山，話知你死。

好寫實好恐怖

睇到心寒
我相信唔係有美國留意
香港被中共屠城咗好久
今次運動對中共的影響真的越來越大

但倒是令我好奇
班中共高官實際知道多少
現在中國「真正」的經濟數據
總不會資訊過濾到連部份高官也不知道
又來那套「讓領導先走」之類吧

屌屌屌，好寒

出賣國家機密，有D驚

好真吖
驚

數據呢方面，我都係誇大左。不過歷史上，中共試過全民大鍊鋼，又試過作大糧食產量最後搞到餓死千萬人。

留名待睇，好強大

巴打真心尾機
想印出黎貼
我見有幾張係黑背景，如果轉返做白色會唔會易印啲
開始有大字報既感覺 一齊貼佢老母

好撚癲

虛構故事但好真

睇到好心寒

多謝支持，我一陣返屋企PS下啦

佢地會唔會睇左跟住做
好咁1984咁

玩核電廠真攬炒
玩疫症唔知會散播成點

假疫症

好屈機
現實可能雖不中亦不遠

比共產黨管實收皮

漫畫撚表示好撚好睇

睇到起哂雞皮

講咗好多次個教學係錯架
你地用bot嘅時候，連d資訊都係錯嘅話，
你地只係單純用冇用嘅訊息洗版

而且係冇可能2分鐘完成
聯署教學請睇我個post

sorry, 多口捉個錯別字
係元素
唔係原素

用comica，人人都可以畫

係丫！！我成日錯別字，連topic都打錯，用個 app改圖，冇得分layer，一錯就要成張改，有時錯左都唔理

Wah

又幾好睇

假疫病係咩黎 小弟不才請指教

冇病屈有病

只不過要極強封鎖！

其實都好大機會

用假消息製造有疫病既恐荒大眾接收訊息都係靠新聞同政府，如果共產黨/政府有心搵隊人扮醫生，護士，病人其實真係唔難，又可以搵特工之類，而加係有圖都冇真相，你點知係咪真係有疫症，只要開左個頭，之後就易解決。

其實大家係咪想知點執行？我第二章仲諗住輕輕帶過算，自己作都覺得太恐怖。

請有幾detail畫到幾detail!

好恐怖

雖然細思極恐，不過我唔認為製造疫症呢個方法可行

諗起就驚

推，咁撚癲畫埋漫畫

感覺有啲照現實化
有幾個無法解決嘅bug

1. 咁做等於直接將香港攬抄，貿易戰環境下頂唔住。現代嘅中國人食慣鮑參翅肚，要佢哋食返草一定會搵命博。
2. 香港出事嘅話，香港人唔會返支那，只會移民去外國，台灣都好。
3. 疫症爆發仲叫啲人返上去，咁咪傳染更加多人？呢個位一定穿煲喎。
4. 兩個方法都係攬抄，攬抄嘅成，香港人會即刻變反抗軍，搶奪武器庫，到時中共軍隊城市戰打唔打得贏。
5. 自由國家唔係傻的，呢個時候有真疫症嘅話會直接判定為使用生化武器，相信輕則斷交，重出地球聯軍沖埋嚟掠水。
6. 冇咗香港關係法同貿易地位，佢所謂嘅香港同任何一個中國城市無分別。

結論係要搞咁多多餘嘢嘅話，不如直接放解放軍坦克落嚟，封網絡宣布戒嚴出緊急法等美國取消關係法好過。

改得高汁

有無文宣可以翻譯 比全世界人一齊睇

成真機率極低
因為個人幾信美國啲情報搜集冇可能唔知中共諗咩

OK

起雞皮
但中共真係咩都做得出...

已follow

1.就係貿易戰頂唔住，先要製造可打倒既敵人，設定係北韓式思維：人民食草，軍隊食飯，高官食肉。

2. 設定為外國可能禁止香港人入境，大量藍C，淺黃精英會返一國兩制既大灣區發展。

3. 都話係冇真疫症！所以會比合資格人士返去，姐係被官方聲稱冇病果D。

4. SARS 果時大把人被強制隔離，疫症唔係講笑。

5. 唔知。SARS研究都唔多，來黎係點都唔知。

6. 我個設定係出解放軍開槍會冇道德高地，先搞咁多野姐。

我承認係好Deep 同黑鏡咁，唯有盡量之後更新睇下點解bug，不過假疫症呢樣真係最有道德高地

針對第三條，我哋要拆嘅話好簡單，就係扮到真係有疫症咁，到時支共要係遣返我哋返去同埋大陸人驚死驚到起義之間二揀一。對一個疫區只會有封鎖同隔離，無可能會將啲人遷移。
針對第六條，唔關道德高地時，係香港關係法只適用於香港呢片土地，無論香港人搬去任何其他地方，都係無效。
針對第一條，其實大部份嘅大陸人口講愛國只係附和，得少部份係真係比人洗咗腦。如果真係整個北韓式思維嘅話，呢班人會直接起義，相信特朗普嘅冷戰plan就係咁。

高質 有晒劇情

其實係扮到真係有疫症架，我仲以為D圖解釋得夠其實呢個只不過係背景，因為都知同zombie 片一樣太多bug, 只諗住快快skip，寫下之後既事。

原素

lm

推，好驚會變真

做得好好 不過第五頁 完全 打少咗個全字
加油

沒有讀曆史的的絲打巴打，
希望可以在此跟你們分享。
其實今時今日的局面，
是120年前重演。

己亥年孫中山在香港成並同盟會反清，
白蓮教組織義和團扶清滅洋；

次年 庚子年，在深圳第一次起義革命。
同年英法聯軍攻入北京。
（是年天象爲土、木兩星聚會）；

辛丑年 簽下辛丑條約割讓香港，
（是年天象爲冥、海兩星聚會）。

2019己亥年香港應天萌生光復香港、時代革命。
香港魔警召來白蓮教爲831殺人事件封印慘死冤魂；

祈願
土木會引發中、美正式開戰，
冥海會解放香港。

P

好靚wor d畫

樓主未來人?

點我周圍都睇到呢堆圖 但個post就無上熱門

諗起呢本書

我都第一時間諗起V煞
用人民生命做賭注嘅權鬥

快啲睇下
或者應該搞個放映會

留名等下集

#haha# 原來係同一樣嘢，我仲以為st Mary three water 係第二個作品，原來都係V煞，只睇過戲。

！！！未睇過，好似好正

+1

衞生署衞生防護中心今日（十月四日）接獲一宗埃博拉（伊波拉）病毒病懷疑個案的呈報，病人的血液樣本初步檢驗對伊波拉病毒呈陰性反應。

出現鳥

推

就算成真，都要做明白鬼

救命
好恐怖

Push

睇完再睇今日單伊波拉....

樓豬係咪識預言架

睇到心寒

各位巴打，其實係keep 住同一個post update 定開新post？第二章更新左，放住係度先。

首先好多謝各位支持，仲要有巴打好好心機同我上fb, ig, 專頁宣傳，然後發覺原來五毛都會睇，不過要講返清楚，D圖係用手機apps 改到漫畫咁，唔係我畫

有幾點要回應下D五毛。

1. 如果將第一章內容全部文字化，更改一點用語，再貼上天涯之類的論壇，必定過萬人讚好，五毛們經常喊著要血洗香港，留島不留人，現在用你們的思維去創作，竟然又不滿了？

2. 就算前海不是泥地又如何？上海也是到處高樓，成了國際金融中心沒有？還搞什麼自貿區，翻牆的小粉紅先搞清楚前海的宗旨是什麼，是依托香港，服務內地，面向世界，再去看看前海規劃館的規劃圖。

回正題，第二章盡量清bug，亦都可以當沙盤推演未來，可能有巴打話中國人點會食草攬炒，但係沙盤推演就係要用最壞既情況做起點，不要輕視敵人，所以習近平能力值buff 左好多，而各位最鐘意既trump trump就nerf左好多。

香港人必須靠自己。

睇完好心噏… 願天祐香港嗰句真喺睇到眼濕濕 幾十年嚟生活既地方話變就變 應該接受懲罰嘅人得唔到制裁… 係利益面前其他國家只會顧及自己… 希望就算呢套漫畫去到最後係以悲劇收場 現實中香港人都會有個happy ending

Lm

LM

樓主 仲有冇後續 好好睇
利申：睇到好灰

回覆170有第二章，只要有人睇，之後仲會有好多章，頭兩章只不過係交待下背景，故事第三章正式開始，諗住做長篇漫畫小說，大家唔洗咁灰既，我雖然唔想劇透，不過最終解決方案究竟係咩呢，我地香港人都可以有自己既方案。

香港比最冇原則既商人: 英國，同最冇道德既黑社會: 中國夾係中間玩死 香港要自救，必須靠自己，其他國家只會以自己利益行頭，係唔會實質性幫香港。你望下班鬼佬華人精英，日日坐係半島，hk club 嘆茶，出面就TG，子彈橫飛

世界上可能得美國人會天真到扮下正義，當然冇利益佢亦都唔會當面出手，可能暗中幫下手啦，好過冇。

香港人要學以色列！

香港最戇鳩嘅就係嗰批港豬當事不關己，仲有喺度依附權貴有政府保護週街打人都冇事嘅藍絲 如果全個香港嘅藍絲少咁一半呢場仗應該會易打好多

如果有人印出嚟攝喺社區圖書館，會嚇親好多廢老㗎唔好呀

勁喎P牌

高質

高汁 lm

好高汁

加速加速

已經整緊第三章，多謝咁多位巴打推文，P牌仔推唔起，放張設定圖先！

Walled city

巴打畫得好靚!
push

p牌大佬，香港不能沒有你

其實係用app 改相改到似漫畫，我已經睇左好多戲同cap screen 去做素材，趕工做緊第三章。大家有咩網有好多劇照可以同小弟講，我就 cap 到手軟

各位巴打，小弟更新左第三章啦，P牌推唔起，你地識做啦，請推上熱門，如果推唔到上熱門，post沉底，唯有上Twitter 等更新通知，因為未爆post我係唔會開新既。

HK_speaker (@SpeakerHk)：

第三章主要係寸班民主回歸派，民主中國香港死得仲慘，現實例子有西班牙同加泰羅尼亞，印度同喀什米爾。

第三章女主角終於出埸，小弟用左D韓劇既女明星改圖，我知道好多人唔鐘意韓劇，放心，我只係cap圖，原全冇留意內容，呢個創作過情都幾古怪

Jack Ryan 係出自Tom Clancy 軍事小說中既人物，最近已經有電視劇，好高汁，u記亦都好多game 加個Tom Clancy 個名黎搶$。

第三章《民主中國》

嚟啦 留定名支持 聽朝再睇

推 post 全家平安

新已更，快幫推

推呀

傳統套路嘅絕地反擊

巴打你啱！我地香港人都係時候要諗下點最終解決某個鄰近地區。

有人覺得劇情跳得好快，因為跳左三年，各位巴打可以自己腦補呢三年，香港人有幾慘得幾慘就得，我認係想快D入故事發展，所以skip 左好多野，不過各巴打絲打們都可以係度寫下香港人會點慘法，我一定會將佢漫畫改圖化。

為表謝意，有份推文既巴絲們將會客串出埸， 可以留低個角色名同想用咩名星樣，唔留我就用你地個ID作

多謝先

諗起,墨巴個套小說 病港

王文迪,我要做香港末日之下嘅邪教教主

巴打有地下革命黨唔做，做邪教，就成全你。呢個邪教教主係咪美國災片成日見到果D，難食女無數，叫人互相殘殺。

人係絕望嘅環境之下,會去尋找係絕望之中嗰一小撮嘅光芒,[宗教信仰]

我已經諗到點加入去個故事，你個教背景係乜，如果唔係我用耶教做base

我屌

係末日之下嘅香港,各大宗教的神,顯得無能為力
[既然係依個世界上,冇係神嘅存在,咁我就成為神的存在啦]
一個全新嘅宗教,誕生啦--[太陽教]--

巴打,如果個宗教背景太難寫的話,就用耶教做base

冇係冇神嘅存在

唔知巴打會點作我個ID呢

龡江門 ，龡江晴，龡江目，
龡光門 ，龡光晴，龡光木，

自己簡啦

原來都有漫畫化！！參考下先！

龡光門

推，加油巴打

多謝巴打，
好好嘅文宣方向呀！

我用手機app 做，所以D字整左就冇得放大，得張jpg, 要人手ps改大

其實成本科幻小說咁既文宣會唔會太古怪 要做文宣可以整過冇病毒版，不過真係冇時間。

樓主畫得好好
好反映失敗之後嘅未來
我宜家都要望下有冇cctv睇我覆post

幫推

睇曬

都唔算我畫既，係用 app 將D相改到咁，睇好多戲不斷cap screen

起碼你合併到一個故仔
仲要好真實

睇完個故仔個心寒一寒
如果真係發生我都唔知點算好

要反抗！！要以色列上身！

第四章終於更新，唔知仲有冇人睇，希望唔好爛尾

巴打已出埸。

多謝巴打推！仲有人睇！太開心！

幾好睇, 如果啲字少啲大隻啲就好

下一章可以試下用直寫句白

黎緊應該少啲字，一開頭講設定係難搞D ，唔識控制，不過少字就要cap 更加多既圖

個手機app 限死左打橫，個app本身係比英文用，用呢個app我可以平時返工放工車度整。 如果個app比五毛投訴到下架，我都唔知點算 有咩方法可以永久保app

Lmlm

APPLE好似DOWN咗佢就喺度?
下架最多係冇更新, DOWN咗好似冇影響?

好似係

留低apk檔（蘋果唔記得係咩格式，反正係畀手機down個app用嘅）
放上雲端/usb/用黎save低嘢嘅地方
搞掂

jeng

#shame係 係喎，原來咁簡單， app應該唔會好似steam咁上網認證掛

下一步係台灣？lm等下一話唔好斷啊

其實今次輸左，後果都差唔多，只不過係冇病毒 ，而加已經有禁制令網禁。

再下一步係稱霸世界 ，納綷中國崛起！。 只要有人睇，都會作落去，不過更新可能會慢D，盡量一星期出一次。
留名推文全家平安。

推到時代革命

而家祝人全家平安已經唔係hea而係真正咁祝人平安…好諷剌…

第五章更新，拖左好耐，終於出到文，呢兩個星期心情極差，不斷懷疑人生，究竟出呢D飛機文做乜，不過出左先算啦
利申：暴大校友。

巴打出左埸，我搵到有真人同你張圖差唔多。

巴打真係專業推post員，想用咩名同角色出埸呢？ 已知勢力有鶳聯，仲有個未出埸既秘密組織

新已更！！推

太陽之子

快D一齊加入我地偉大的太子之子教啦
保佑你唔會俾傳染病SARS 2 所感染

漫畫上嘅野有可能發生緊...

我都有去留言咁樣講，仲· post 左 link

有諗過共狗係咪睇完你個漫畫先咁講

不過你個猜想係好獨到

喺當時係有啲天方夜談，但以共狗嘅黨性係絕對做得出

希望嗰隻共狗只係9up吓啦，天佑香港

推到有全能之鬼

推到鶳聯揭竿起義,成功革命,拯救香港

推到第六章出 聽日可以安心心投票

應該未有

唔緊要 聽日投完票再等

第六章終更新啦而家應該變左雙週更新。

唔知捐錢成立香港建國基金有冇得玩，香港人咁有錢，可以去外國自己開農埸再請返D想移民又冇條件既香港人，行以色列路線，以色列當時都係D人自己去買地，一齊搞農業合作社，自給自足咁建國。當然物質上比香港差好多，做唔返老本行金融玩財技都唔緊要，但起碼有根據地。

我覺得澎湖唔錯，成個島可以自成一角，又可以幫台灣對抗中共，當然金融專業人士可以繼續留香港做野，海外港人f外國繼續做，但會捐錢去建國。純FF

更左新

全能之鬼係咩角色 更左新

共產黨乜都做得出，有乜奇。更左新啦~

大主教，已更新，幫推

得巴打係忠實fans 唔知仲有幾多人睇

我都忠實㗎

上呀,我親愛嘅信徒們,同我推上熱門

好好睇
轉埋英文比外國人睇?

如果真係走去其他地方建國，都唔係結局既，我覺得係中埸休息，同埋都冇可能全部勇武派會想走佬，不過外面有個基地係好事，香港人唔會滅亡。

我Twitter 有follower 做緊, 不過暫時得一兩章，未改哂。應該都要搵一日自己坐定定咁轉英文

巴打想做咩角色，係港共政府裏面做鬼通風報訊？

就咁話啦ching

好精彩期待更新
有改編做電影嘅潛質
拿捏得好會係奧斯卡級別

個漫畫好正⋯⋯但係睇完之後好不安

有新fans太開心~

不安就要反抗，今次輸左，我覺得香港人都係差唔多命運，最多係冇病毒。

有中蟈鼠疫呀

好精彩

跪低 畫得好好 劇情好有張力 最恐怖係我覺得好真實
共產黨絕對有理由有能力咁樣做

係咪應該整返個kickstarter 成立建國基金。其實160萬人每個月捐500，1年已經96億，絕對可以成立建國基金，仲可以買好多玩具。

睇完覺得好真實⋯⋯

太正啦，樓主加油呀，好想睇落去！

樓主，連登睇 load 得好慢...imgur 個 link 好似死咗...
有冇諗過用 issuu 又或者其它 ebook 的途徑出版？
又或者直接出書

Issuu好似冇得係度貼，有咩 ebook推介？主要都係想連登連載only, 我只有係Twitter 貼過。出書更加冇可能，因為全部都唔係我親手畫，全部都係劇照用電話apps 改到好似漫畫咁，除非當同人誌賣 要出書起碼自己要整D圖，雖然我本身都係art底，但冇乜時間。

我以後可以貼反link ，反正我冇用過連登個server host相，每條link 都係一個章節。

HK_speaker (@SpeakerHk)：

第一章

第二章

第三章

第四章

第五章

第六章

如果係咁，有 imgur link 已經好足夠。
多謝，樓主加油！

我用手機app改相改到似漫畫，唔算係我畫。下面呢三張就真係我用photoshop 改，而加出下D設定圖先，下星期先出下一集。

仲有兩日就出下集，但成個星期都OT, 香港真係痴線，不繼cap圖中推文全家平安！

又有新推post員，歡迎

pish

哇屌咁撚正嘅嘢依家先睇到 bookmarked
希望唔會成真 但picture下上面點搞緊香港人都好

樓主加油

新已更

終於出左第七集 最近有D忙。

笫七章已更新

雨傘保安嘅員工

好明顯啦，有佢咁勁就好

更新到第七章

向陳炯明致敬

唔緊要，慢慢嚟。最緊要唔好搞冧自己就得

巴打識貨，呢個真係廣東偉人，比國共兩黨抹黑。

而加好似少左人睇同討論

好多人睇緊嘅，係冇留言啫 或者有啲人鍾意儲埋幾話一齊睇啫 畢竟一話一話等更新都好唔過癮下

依家真係連文宣都要開花, 靠區議員就大鑊啦! 仲要等出年?

[行動]唔好以為過咗1月1號就周圍都有連儂牆—文宣都要開花! A4 size label 周圍貼! (更新)

樓主加油!
聖誕平安!

即刻有人留言，感動。
今日boxing day 竟然25度, 熱死

啱啱先睇完呢幾日太忙

覺得樓主好勁
我都曾經諗過一個香港戒嚴嘅故仔
不過都係得個諗字
樓主幫我整哂出嚟 好正

其實個故事飛左三年時間，封鎖初期應該好多慘野，好似軍隊用槍射D逃離隔離區既人，警察失控，災民搶野食果D，歡迎大家加入創作。

又係時候提醒各位讀者，大陸又有不明疫症，apple daily

【武漢驚爆SARS？】網傳7宗病例需隔離 國家衞健局專家抵當地調查
25分鐘前
即時兩岸

網上流傳武漢華南海鮮市場今早進行清洗消毒。(互聯網)

網上流傳武漢華南海鮮市場今早進行清洗消毒。(互聯網)

武漢市衞生健康委員會發出紅頭文件，證實爆發不明原因肺炎。(互聯網)

(互聯網)

微信中有傳沙士病例共有7宗。(互聯網)

（新增內容）內地網民昨日在微信熱傳，指湖北武漢市發出一份緊急通知，指當地海鮮市場陸續出現「不明原因肺炎」，要求各單位做好應對措施。國家衞健委已派專家到武漢。目前發現多少宗病例不方便透露，還在統計。武漢市衞生健康委員會熱線職員今早（31日）證實文件內容是真的，該不明原因肺炎為何種類型還有待查明。網民則瘋傳疑似爆發非典型肺炎冠狀病毒（SARS），並稱已有7宗感染病例，患者已接受隔離治療。

相關新聞：【武漢驚爆SARS？】與肺炎同樣透過呼吸道飛沫傳播 2者有咩分別？

據了解，今次武漢首次出現不明原因肺炎症狀患者病例，來自武漢華南海鮮市場。被指是收治病人的武漢市中心醫院（原二院）後湖院區醫務處員工向《新京報》記者稱，網傳出現SARS一事屬謠言，目前並無疑似或確診患者。

預言成真

點解今年咁多疫症，上年都冇，係咪專登

豬瘟係俄佬禮物
鼠疫暫時未係好大影響
但(新)SARS真係好不安

呢單新SARS 好似幾猛料

其實我都好rough嘅idea
談唔上創作
但如果配合你個故事 大概可以係：
「疫症」爆發、各區設立關卡同哨所、香港人（唔信政府嘅黃同想安全嘅藍）衝擊呢啲檢查站、林奠緊急狀態、戒嚴、各種流血衝突 之類

當初就係睇到呢張相先諗出嚟

有冇電影或遊戲 做參考靈感
The last of Us最後生還者

其實都係黎黎去去都係果D，疫症災難片韓國日本美國都有拍，都係幾啱用。

I'm legend 幾似，不過冇異型。
Dommsday 2008最似，成個蘇格蘭隔離左，仲要有城牆，個開始一樣

Game就division

補返張Doomsday 張蘇格蘭隔離區

dllm樓主神預言

仲要講中7個月

幫手推上熱門呀

武漢爆緊沙士 已不安

唔好比我講中，入左屯門

#有線

消息指一名曾經到過武漢的女人到屯門醫院求醫，有上呼吸道感染徵狀及發燒，她初步對冠狀病毒呈陰性反應，現時需要隔離，情況穩定。

消息指該女子是香港人，因為發燒及有上呼吸道感染徵狀，前日到屯門醫院求醫。她稱病發前曾到過武漢，醫院幫她做快速病毒測試，對沙士病毒呈陰性反應，鼻分泌液測試亦對冠狀病毒呈陰性反應。現時入住隔離病房，病人的樣本已交到衛生署檢驗，預計24小時有進一步結果。

樓主cls

Adore

Wtf

搵得返推

中共內幕者

好撚高汁推到有多國語言

我認係我四圍post link 自我宣傳，所以搞到多左人睇，不過唔知係咪好事

2020 年黎睇，真係心都寒撚埋

我都有四圍po link ,多啲人睇唔係壞事
不過估唔到咁支共真係跟住做咁荒謬

多謝巴打幫手，其實習總有中二病，會咁做有乜出奇，如果我係佢，又中二病要復興中華民族，都咁做，共產黨乜都做得出。

嚟咗武漢？？

yui

正

樓主勁撚到
畫H 漫不得了

今次67

痴撚線漫畫

咁多人推都上唔到熱門

推 adore

p牌照推

睇哂，好緊張，咁岩今日真係有SARS ，唔通共產黨真係用呢d招數想將香港變成隔離區?!

唔好高估佢

好似1984變撚咗說明書咁
巴打呢個最終解決方案都變成說明書

巴打預言家

apm

明明打左lm

巴打係咪想去Apm 😂

我作呢個故子，係盡量高估共產黨，同時盡量低估西方，務求整個最worst既 case ，當然，無論點差，我都會諗個解決方案，比D希望大家啦

其實03年果陣
已經有記者探討過SARS係支那概生化病毒概問題
散落黎香港整死香港

好似話因為SARS概基因排序無可能於大自然中形成

解決方案：臨時政府
撒出到海外
繼承香港大部分海外資產同本土資產

然後搵個地方有美國睇住又近香港本土概
以便接收香港難民同隨時干涉香港本土

個故我真係睇到好絕望，我都好想有英雄或者marvel既情節打救一下我地

P.S 唔知點解睇到呢d絕望故事都希望有超能力或者神秘力量出現推翻所有野，最近睇得二次元多

係咪姐係台灣，可以睇第六章

我第六章咪有D轉機同希望

係，所以你要快d出下一章
好心急之後發展

推一推

因為睇到有sars，所以link咗來睇漫畫... 好好睇 有feel 真係好似未來嘅香港，上面一直都想要島唔要人，放棄半個島換來維穩，相信佢哋會做得出。民主中國個一章嚇親，因為最近諗緊如果中國加入自由世界，成為民主國家係咪就可以解決到好多問題...原來會係再仆街啲

3個月前 我覺得好真實 覺得真係會發生
3個月後 成真了...

#haha

納綷德國！納綷黨好多人支持架！日本二戰果時其實都係民選政府，好多人支持，中共係好多好多人支持，唔好有任何幻想，民族主義+民綷最恐怖。 民主專制政體已經有新加坡同俄羅斯

撐

嘩 正呀 靚呀

故事好正
不過發生緊係我地身上

個故事好好
連登果然高手如雲

最近多左新fans, 之前已經解釋過，唔算係我親手畫，其實都係用apps 手機改圖咁砌左套漫畫出黎，得三張ps圖另多post 係我自己手筆。

字太細

建議用手機app 睇，放大D圖，我都知太細，不過係死症，有時太多野講，好難搵到合適既圖

心寒

字大細

大家諗方法放大幅圖嚟睇啦
技術問題

原素>元素

啱呀 樓主不幸言中

其實仲有好多錯字，冇較對過

推！

要諗撤退

好好睇，好想見到有動畫化。好想一次過睇幾百集甚至永不完結

痴撚線絕地重生嘅劇情真係好吸引人，大學生組成果一派會唔會好似Dr Stone咁慢慢壯大科學王國。

BTW樓主可以參考下美劇末日孤艦

佢主要講有一隊美國導彈驅逐艦點樣作為最後一個美國軍事力量係病毒橫行死左一大半人嘅地球同科學家做疫苗，成功做成疫苗後同時間同抗體者聯盟、感染者聯盟、英國、俄羅斯、南美、中國、日本、中歐等國家殘存國事力量進行軍事衝突(無記錯嘅話有集都好似去左香港)。

情況同而家嘅劇情有啲似

我有睇，不過我個設定係冇病毒發生過，所有野都係假

寫一個救世主傳說，係毀滅之中拯救世界。

成班手足幫你

睇完嚇L死

美軍開始出手

要推返上去

訓前一推

強帖必須推

中左

樓主係未來人

會唔會太高質

推翻上去了

冇大台，組織細胞化，只要跟住個大方向，人人都係救世主。會寫某卡通人物係敵基督

小熊維尼

好真 欣賞樓主

Tui

八奇思考領域第一步

高質 字大d就好

仲有唔小錯字 要搵人執執

好睇推

樓主通常隔幾耐更新一次

勤力就兩星期，hea 就三個星期

喂 屌你 上年10月就知咩事

好犀利！

武漢沙士…

其實ching你係咪政協黎，中曬喎

雖然好狂想，但我個方法其實好受中國民族主義者歡迎，所以大家覺得好真實掛，中國夢點會係小康，當然係軍事強權稱霸全球，香港人就係中國人既仇恨對像，比共產黨用黎團結社會，仇恨香港人冇成本，因為仇恨美國人可能要同美國開戰，香港唔洗，而且香港人話哂都叫有錢，文明發達，搞掂左香港會好有成功感。

樓主出故未?

我用左時間整左英文版，但用app 出唔到post , app logout 左就入唔到，我都唔知咩事

好多error, 出唔到圖

I'm not an English native speaker, grammar is my weakness, feel free to point out any mistakes and leave a comment if you like.

It is best to use smart phone to read this comic, please use Lihkg app media mode for better experience.

Original Chinese post

Direct link for English version

You can find me on Twitter @SpeakerHk

是否成真？

好畫功

一見到有更新即刻衝入嚟 結果喺英譯

令你失望

樓主欺騙感情
P牌畀唔到負評

星期六，最遲星期日會更新，整英文版都要時間，拖左好耐

英文版而家正式貼左係world 果度

好睇，留名

星期日啦
有更新未呀?

cls 人哋更新畀你老奉㗎咩
巴打唔使心急慢慢嚟 呢啲嘢都係供大家娛樂啫 整到就盡整啦

更新啦！潛水快艇好堅，Google
hyper-sub msv

有啦有啦，多謝支持

更左新~比人追都係好事，證明真係有人好心急想睇

唔記得貼direct link

更左新啦

即睇，多謝樓主

正呀
高水準故事

高質，樓主加油!

感恩樓主
跪拜樓主

幾好睇

等咗咁耐終於更新啦 正～

而家武漢肺炎係咪跟呢個劇本行

係咪要黎啦，病毒滅港

咁會好慘

預言家

樓主完全預言

仲有冇得join革命軍

似係
香港封咗城就大鑊

俾啲靈感樓主
路邊拆肉免費派 市民大排長龍無懼來歷不明

香港海關一艘載有5名關員的巡邏艇，21日晚間，在機場附近海域執行反走私任務時，突然撞上漂浮物翻沉，消防處其後救出5人，其中3人送院搶救後證實不治。消息稱，船上裝有凍肉貨物。

封得武漢就自然封得香港
將來武漢斷網一啲都唔出奇 路都話斷就斷何況網？

共產黨係唔會同你預備方案

好好睇，我覺得佢哋一定會咁做...

有時都唔想咁寸，不過我連世衛比中國染紅都中。

右下角條友就係現任，佢讚中國果斷公開透明。

世衛？

真係dklm

預言post

樓主預言家

我屌你老味真係生化武器嚟嘅☠☣️☠☣️☠☣️
樓主大神

真係中左

神預言，痴撚線！

。 見到好多巴打最近時事台係咁出post 講類似既野，真係好搞笑。

但我係假疫症，不過其實原理一樣，就連世衛都比中國控制，要作香港有疫症爆發一D都唔難。

中美貿易戰支那九死一生
支那搞個災難出嚟將自己變成受害者
自然就多咗人反對美國繼續大力進攻支那
左膠：哇中國已經好慘喇，收手啦失民意啊-0-0
美國大選近，trump扮都要聽下民意

而病毒係支那人工做嘅
自然有醫療方法
估計中美第二階段貿易協議會係疫情轉捩點
情況就好似你老母叫你起身番學
但係你唔想番，棉被羽絨扮發燒
當你起程去睇醫生，目標就已達到
除低外套，自然就退燒了

有個問題就係假瘟疫啲人唔會信

點會唔信？你會自己去驗？D醫生會自己有設備去驗病毒？政府唔隱瞞，反而用自己資源去作故仔，中共全世界咁多特工，放料比D鬼佬，等D鬼佬自己散個荒言都仲得，DNA排序，快速測試全部都係中央提供。

原因得一個 香港暫時仲有新聞自由同開放國際網絡 任何做假嘅嘢 都唔會瞞得過第四權嘅法眼
所以可能因為呢個原因佢只可以好似今次咁係真lab度放啲堅料出嚟 不過其實對佢真係無乜所謂架喎佢不嬲都嫌14億人 恨瘦身恨咗好耐 係擺平香港之餘仲可以一石二鳥何樂而不為

*嫌十三億人太多

第九章更新，開始Divisiion 3 香港版同人情節

整個po有齊link ，見到之前有D圖開始顯示唔到，但又冇死圖，睇黎media mode 應該頂唔順？其實大家係入link 睇定連登app咁睇？

第一章
第二章
第三章
第四章
第五章
第六章
第七章
第八章
第九章

你唔好咁睇得起新聞自由，我是但搵個醫生出黎話好嚴重已經得，搵條team 整死人，出假新聞，出假Facebook, 衛生署是但一兩個大陸特工配合，再比D真病毒sample WHO已搞掂，新聞自由D料都係人比，唔通記者自己去抽血 fact check?

有冇人可以推返英文版上頂

"The Final Solution" a conspiracy & military comic

推po做革命軍，更新左啦，順便推埋英文版，都冇乜人睇，仲以為有鬼佬睇

"The Final Solution" a conspiracy & military comic

新聞自由最可貴嘅地方就係百家爭鳴multiple source 就算有一間放fake news 一個醫生出賣靈魂 永遠都有更加多嘅其他source會提出質疑
支那就唔同 所有媒體均姓黨 黨亦控制曬所有醫生 有一把聲就唔會再有其他 所以獨裁最恐怖就係佢控制曬所有嘢
不過你咁講 我都懷疑之前係新聞上面大大聲咁嗌二次沙士比一次嚴重十倍嗰條管秩係咪比共匪收買咗🤔🤔🤔

題外話 今次張瘟疫牌如果真係共產黨打出嚟 咁佢的確打得好成功 鐵腕嘅話佢可以用瘟疫嚟屠殺香港 懷柔嘅話 佢至少家下成功停到曬所有革命戰爭嘅武裝衝突部分 剩低就係鬥啲深耕細作位例如愛國（香港自由邦呢個國）經濟圈 長命功夫長命鬥咁磨爛蓆

大教主 表示 我係連登 App咁睇

補：點解會懷疑件管秩係共匪細作 因為佢自己本身都係支種 可以自己維基下佢背景
至少客觀嚟睇 佢家下危言聳聽嘅效果係加劇香港本身已經既有嘅風聲鶴唳 成功用另類方式止暴制亂 煞停所有武裝衝突（雖然本身香港經歷過一次沙士 有呢類風再出就已經會人心惶惶 佢依家就算係度煽風點火亦都未必太大效用 畫蛇添足之感）

樓主仲記唔記得我

我記得丫，你都係專業推post 員，原來已經連載左三個月

old fans 怕被遺忘 話曬叫做見證住你預言

個媒體模式有D圖要自己click 先load到，有幾張得個小正方形，第一章最後果張已經係咁

點會遺忌old fans ，冇你地留名支持，我都出唔到咁多集，仲要堅持連載左三個月，其實我一直都好想出漫畫，不過真係唔識畫人。今次用劇照改，算係完左半個夢想。

完左呢個香港末日漫畫，會出第二套完全唔關事既漫畫，類似天空之城，大學果時已經寫左成萬字小說，不過只比熟人睇，以前畫左好多設定圖。

小說形式定係漫畫形式先 不過你諗嗰啲劇情真係好正,點都會支持

漫畫形式 有冇人推埋英文版

"The Final Solution" a conspiracy & military comic

神作

好似

幾時有第十章

我發覺最後果張圖出唔到，建議大家都係入link 睇。

我堂堂一個大主教一定睇到

下星期日，兩週刊。 最近咁多事，大把資料搜集。

所以我話中共全世界滲透唔係假，WHO已經比我講中

[日媒分析］WHO秘書長同維尼嘅「交情」 為人類帶來危機

我諗到個更加完美，冇bug既情節，就係中共放D唔太致命既病毒出黎，然後再話死亡率極高，但實情係黃既就毒死，藍既就可以醫返，中共又可以領功話成功防疫，其實情節都同我漫畫相似，只不過今次係真病毒，而且更加可信，到底好唔好改個故事，出個修訂版呢

係咪真病毒都唔好咁快下定論住 你都知支那係武漢有間國營嘅umbrella lab
挽下手話唔定係支那特登放出嚟都唔定

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

我全都要,改話世界線唔一樣

屌你中咗7成

勁過燒山

嘩原來係舊年 2019 年 10 月嘅 post

樓豬好慢不過好好睇pish

現實永遠痴撚線過漫畫

第十章更新，其實香港係有退伍軍人，最後生果批可能40以上，其實唔算係好老，有好多去哂D制服團體度做教官，都算係傳承英軍傳統，去參加學下野係唔錯，好多大學都有D軍官訓練隊，以前好多個個參加完就去考警察。

去英國讀書既巴打都可以參加 CCF, 大學可以入軍官訓練團，不過要 bno，大把基本軍事知識學。

打wargame 都可以組成一班人，平時去玩可以練團隊合作，可以上 youtube 睇下軍隊點練訓，好過打機。

第一章
第二章
第三章
第四章
第五章
第六章
第七章
第八章
第九章
第十章

希望有，但現實不可能
我做GYM ，如有，我都想加入做陸戰隊

我個故事話左要比D希望大家，我都知大把前華籍英兵係藍

圖片嘅順序怪怪地

沙田到馬鞍山一帶的市民一直受到我們的保護
留左嗰我字
BTW 巴斯光年出場啦

好好睇

一直都有追

樓主加油

sorry,用lihkg睇直頭係冇埋中文大學嘅轉場圖片,冇咗中大嗰一part,直接到巴斯光年出場

推
有啲心寒，武肺好似呢套漫畫咁，尤其係有一班人係無病徵但又會被確診，仲有現家既who
幾時有下集，等咗好耐。

直接入link 睇先可以，已經試過好多次出唔到圖，我下次都係唔再貼圖，只貼 link ，大家意見如何？

我啱啱先更新完，最遲應該又要兩個星期先下集

大主教 表示 贊成

似曾曾咁喎～

加速plz

燒山燈神咁易超越 更新左

有冇入link 睇，個post 好似太多相，有D出唔到，定係我自己用果個網癈

要入link睇,lihkg有D圖睇唔到

基本上都要入link lihkg有一張冇一張咁好煩

唔知用連登果個upload 會唔會好D下次試下先

巧睇
Kate同mia個原形係邊個？

想了解下巴打點解會用陳公個名
為嗰位年輕富豪命名

個故仔假得嚟好真 甚至好有啟示
加油巴打

有個好似係朴信惠嚟

廣東本土派始祖，聯省自治，反對出兵北部，比國民黨同共產黨抹黑既民族英雄

巴打眼利，真係兩個人黎，Netflix大量韓劇，可以好快咁skip 然後cap screen, 韓國女人一用app漫畫化之後，個個一樣，真係O嘴。

睇完好sad ar

大粵民國

換名繼續推

睇到live咗添
樓主簡直係預言家
由未有武肺出到依家
可能真係差啲就真係香港肺炎

加油出多啲！

做乜改名

歡迎新fans，小弟而家有D慢兩星期先更新一次，多謝支持

呢排睇完《花果漂零》之後走咗去研究五四運動嗰時嘅胡適同陳獨秀 諗起陳獨秀當初口口聲聲要喺中國擁立德先生同埋賽先生 之後又走咗去信共產主義 同當年自命為民主先鋒嘅梁振英一群人一樣咁諷刺 諗諗下又幾過癮就改咗

新人留名
好正

幾時再出

cls墨巴都有睇

好勁

真·病港

求不破尚摙撚死曬啲黑警

我哋需要M

好正

Thanks all for your effort

巴打，其實你係唔係知道d野

大師級人馬！！！！

Update 下各位，我冇棄post, 仲整緊。

國家機密？

見到蘋果出林鄭絕密內容就諗起你

樓豬既biweek週刊呢

就有，呢排忙，整哂圖，差對白

第十一章更新！戰爭畫面好難搞，但已經諗到用game畫面代替，出住上集先，從今以後，只會貼link, 已經唔可以支持咁多圖同一時間load！

第十一章

總集。
第一章
第二章
第三章
第四章
第五章
第六章
第七章
第八章
第九章
第十章

更新左！

出左啦

上水，更新左！！！！！

有啦！！！

外交巴 依到有唔少素材
[url]蘋果live 啱啱有便衣狗落單被發現 即刻抆槍

#32 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

反攻市區用

live

有新一章

二號橋

睇到毛管戙 好真實 作者對中共好透析

見到啲試劑成日驗幾次先陽性 又假陰性咁
即刻諗起呢個漫畫
都唔知個肺炎係真定假

生化武器來，所以係專登要加大個stealth同殺傷力
漫畫入面 其實沒咩可能可以守到咁細既城方斷水斷電,中大已經沒得守

我反而覺得今年中共內外交困 可能會發動對台同南海既戰爭/或者真實既小型海空戰爭

中共會脅持係香港既美國人 就好似831美國人，到時可能要美軍會空襲老解同狗屋 ，接管香港

大灣區 泛民都有支持！ 應該要寫埋呢堆暗共 出賣香港

Btw,第五同第七章死link

有輕輕寫過，冇泛民，大灣區搞唔成

出面公開仲有人 推功能組別，我已經覺得泛民暗共發功中

泛民係都唔肯同美國講，香港特殊地位同普選掛勾，沒普選就取消香港特殊地位！

死都唔肯同美國講，將橙色字set做agenda

樓主用咩app整到漫畫化

神預言

請受小弟一拜

樓主好癲

世事被樓主看透

好想加入暴大保安大隊

Comica

美軍偵測機前幾日接近香港南面100公里

sir this way

其實如果可以 希望美國可以空投解放者

經歷完粉嶺暉明邨嗰單嘢之後 你確定班藍絲唔會執返曬啲槍攞嚟射鳩我哋？

我地打兩邊
共匪/藍絲都照射！

呢枝其實最多打到十米目標！ 佢主要目的係要暗處射死德軍 之後件德軍d槍用

原來得5米
Point blank shot

香港大帽山有解放軍既雷達站
如果南海真係打仗 美國可能會用巡航導彈攻擊呢d係大帽山既軍事雷達

沙嶺公墓

有80個沒人認領既屍體
懷疑係被自殺既義士

樓豬 我們到了 你在哪裡？

第十二章更新！以後都係唔好整咁多戰鬥畫面，無謂拖慢進度，今集真係打飛機到上腦。

總集。
第一章
第二章
第三章
第四章
第五章
第六章
第七章
第八章
第九章
第十章
第十一章

有啦有啦！

而加諗住用無人機做導彈，打警閥唔洗咁大陣象，更何況班警閥未試過比香港人真反擊，射下平民就覺得自己好好打。

我諗緊中共可以點樣侵略台灣，其實有辦法，賣核彈比伊朗，轉移美帝注意力就得

更新左~

已更新！

更左新~

樓主當中有 d point 係幾合理，其中將香港人容入大灣區，主要目的係要將香港人完全向大灣區溝淡變成少比例極少數份子，跟著用煽動民族主義令國內人去仇恨香港人，最極端既情況有可能係印尼排華𠴱種程度。

等咗兩個星期終於有文

巴打是咪未來戰士，連張舉能都貼中

果個狙擊手其實係暴大保安大隊，冇咁專業，拎 L1A1，鬼佬狙擊手專業好多，全身都有草果個。

各位如果人分唔到，可以睇槍，拎L1A1 ，80年代英式裝備既係暴大，拎m4，著便服多數係鬼佬。

頂，又真係幾似樣，我冇專登架，呢個法官唔係張舉能，不過漫畫化左又真係好似

張舉能

我用呢個

真係好似，要靠眼鏡size去分

法治已死！海外共和國
香港應該學 蘭芳共和國

神之預言

其他大學點?

其實原本不嬲都沒法治

大家記得儲多d糧食

就黎變左軍事貼

符合主題[軍事]

打巷戰你能活下來嗎？真實的巷戰該怎麼打

所以最好的辦法就是用火力和協同作戰慢慢的清繳敵人，如果守方，如果不是很弱最好是將敵人阻擋在城市外面，因為外面最利於重火力發揮，而且避免自身蒙受巨大的損失，敵人如果進入城市了，就必須要把敵人的重裝備消滅在城市外面，這樣敵人就沒有掩護，有利於殺傷敵人。

城市巷戰中要想活下來最好的辦法，就是不要瞎晃，跟着掩護部隊一起走，少單獨行動，多找掩護，多幫助隊友，隊友活着，你生存的幾率就大一些，越是在城市腹地就越是如此

原文網址：

THE DESTRUCTIVE AGE OF URBAN WARFARE; OR, HOW TO KILL A CITY AND HOW TO PROTECT IT

原文網址：

M320

最近政府個on9 15m政策同第一章差唔多。

政府現時進行戒嚴

如果整成遊戲一定好好玩

疫情嚴重 特朗普暗示：美國正面臨第三次世界大戰
美國衛生總監罕見比擬珍珠港時刻與9.11時刻

當美國定性為中共用病毒偷襲美國 ，美國就會有報復既行動！
而且係金融戰，貨幣戰，熱戰

而加有D忙，睇下幾時出到下集，戰鬧埸面難搞，除非學玩SFM

push ar 好正，好似睇緊預言咁

順便借位推post
（公投）請admin 永久封鎖 會員#50328玄學大師詹惟中（2）

許偉恒：漫談「間接路線」軍事理論

殤
• 18m
【文：許偉恒（中學教師、《六四十問》作者）】
From

現代戰爭理論大師李德哈特（Basil H. Liddell Hart）提出了著名的間接路線戰爭理論。他認為間接戰略比直接路線更為有效，更能取得決定性的戰果。

所謂直接路線，就是事先張揚自己的目標和行動，但這樣只會令到敵人能盡早預備如何防禦抵抗，幾乎可以注定失敗告終。李德哈特研究了歷史上280多場戰役，發現只得6場是用直接路線而能獲取決定性戰果。因此李德哈特提醒我們：（一）當對方有備時，慎勿傾全力作孤注一擲的進攻；（二）失敗後勿用同一路線或形式再發動攻擊。不斷以同一方式向敵人作出進攻，行動上固然勇武，但卻不易達到目的。正如我們捉軍棋時，斷不會明知對方在左右上角放上司令和軍長，仍不斷派上旅長和師長前去送死。孫子兵法云：「無邀正正之旗，勿擊堂堂之陣，此治變者也。」向堂堂之陣作出正面進攻，只會使大量手足被擒甚至犧牲，亦難以達到目的。

李德哈特這樣概括間接路線理論：「戰略學告訴我們最重要的，就是一方面經常保持著一個目標，而另一方面在追求目標時，卻應該適應環境，隨時改變路線。」李德哈特歸納出幾條戰略原則：

1. 心中經常保持目標，而計劃則適應環境
2. 選擇期待最低的路線和方向
3. 利用抵抗最小的路線
4. 採取能同時到達幾個目標的作戰線
5. 計劃和部署都必須有彈性而能適應環境

這些原則與孫子兵法中「兵之勝，避實而擊虛」及「 凡戰者，以正合，以奇勝」的思想暗合；難怪李德哈特這樣推崇孫子兵法。

孫子並不主張攻城，這正是盡量避免使用直接路線的好例子：「不戰而屈人之兵，善之善者也。故上兵伐謀，其次伐交，其次伐兵，其下攻城。」在孫子眼中，攻城從來都是下下之策（現代城巿普遍沒有城牆，因此現代戰爭多以佔領城巿重要建築物作為新式攻城戰，藉此癱瘓敵軍運作）。但若使用間接路線，攻城或佔領建築物仍然是可能的。

若要在攻城戰中實踐間接路線，我們可以有這樣一系列的戰略構想：

1. 若我們希望佔領A城，就不要按事先張揚的計劃直接行事，而應「出其所必趨，趨其所不意」。為何不趁著敵方士兵仍未集結或城門仍未關閉之時作出奇襲？這樣既能達到目的，亦可減少傷亡。這正是第二點間接路線原則：選擇期待最低的路線和方向，亦是孫子兵法的精髓：「兵之情主速，乘人之不及，由不虞之道，攻其所不戒也。」
2. 若我們希望攻佔A城，但卻發現A已部署大量士兵，我們可以仍然集結大量人馬圍困A以牽制敵軍，但同時派出小隊奇襲B城和C城（這些城市當然應於軍事或經濟上具有重要的戰略價值）。這正是第四點間接路線原則：採取能同時到達幾個目標的作戰線。
3. 若我們能成功佔領B和C，可以的話當然立即派出援軍盡量固守，但若敵人大舉圍攻，我們可以選擇棄守以免作出無謂的犧牲，並在往後日子再作另一波快閃佔領。這樣既能大挫敵軍士氣，亦能使敵軍疲於奔命。這正是第五點間接路線原則：計劃和部署都必須有彈性而能適應環境。
4. 當我們能擴展多個目標的作戰線，A城的守衛可能會有所鬆懈，或已調派其他城市作戰。我們這時可倒過頭來大舉攻佔A，這樣正是運用戰略削弱A的抵抗力，與第二和三點間接戰略原則吻合。

以上提議當然只是紙上談兵，純粹希望透過實際個案解釋什麼是間接路線原則。戰場形勢瞬息萬變，任何方略必須保持彈性，絕不能一成不變。

最後必須重申李德哈特的第一點間接路線原則：心中經常保持目標，而計劃則適應環境。李德哈特其實是在提醒我們清楚區分目標和手段：目標就是我們的行動綱領和訴求（如推翻暴政、癱痪敵軍日常運作），攻城和勇武從來只是手段（因此他並不同意克勞塞維茲將「勇」列為軍事天才第一位的說法）。在戰略領域中盡量鬥智不鬥力，這個原則是絕對不錯的。與此相反，歷史上無數軍事狂人在發動侵略戰爭時，往往不自覺地將手段變成目的，為佔領而佔領；這很多時便是帝國大幅潰敗的開始。

P.S. 李德哈特認為間接路線理論不單能應用於戰場上，更能廣泛地應用於職場甚至男女關係之上。讀者可自行領略和應用。

樓豬呢

hea 緊，最近OT左兩個星期，連續五晚都11點走，我更新左會每個人都引用回覆通知，叉下電先，唔想用腦

Hea 緊，更新通知你

加油知你仲係到就好了
呢個系列咁高汁 停更太可惜

支持

狙擊手射擊係一門好高深既學問

啱啱睇到台灣有神作，燃燒的太平洋

得閒睇吓

已比錢買了，入日本網買

得閒睇下呢個！美國已經做左好多野 現時鋪排緊 要將中共列為恐怖主義（國家恐怖主義）

樓主幫手share

我覺得簽得太濫了，咪有個全球賠錢，點解又整多個香港。

呢個先係最重要
你要話俾人知香港同中共國係唔同 叫其他人幫手追埋
政治既gesture
面且簽一簽 沒咩問題！ 點解唔簽？

各位絲打巴打，我返黎啦！第十三章更新！今次都只係貼 link。光復香港，就要所有戰線都要抗掙，包括立法會選舉，共產黨已經出哂囗風話會DQ, 我地要迫佢親手終結一國兩制。勇武派可以繼續，武裝革命派都可以繼續，唔洗鬥黃，不分化，不批鬥！

第十三章

總集。
第一章
第二章
第三章
第四章
第五章
第六章
第七章
第八章
第九章
第十章
第十一章
第十二章

我兩樣都支持，只要反抗就支持，不過香港人不能一步登天。

更左新！

教主！

人體實驗同器官移植產業,好真實
令我諗起22世界殺人網絡嘅動畫
駭客任務立體動畫特集(The Animatrix)
講述CHO同中共關係好貼時事
最後,SCP:收容失效

終於有

long time no see 輕輕一推

好睇

動畫化

會好困難,
第一,都係cap圖加對白,有版權問題,
第二,要原創動又要請人畫同需時,未計相討動畫細節或樽頸位,再加上要配音,字幕,較對,一大堆野
第三,就算真係動畫化左,係youtube播放,都會被冇腦藍絲檢舉影片/網頁等等

係，我cap圖加對白已經好辛苦 其實未用盡自己PS 技能，但係每格都要PS 原創會有排整。

講故台post 沉得好快 有咩方法可以多D人睇

高汁po push樓主又心機又跟得貼
（啲圖真係好撚複雜辛苦晒）

歡迎新讀者

其實睇咗好耐頭幾個po開始追

屌柒咗好似一路係呢個…

高汁post

更新多啲

就會越多人睇

話時話，連登一個po 可以幾多頁？

1001爆po第41頁嘅第1個cm係最尾

樓主高汁

係囉 魯迅仲正
1980至90 出生嘅話 多數會支持港獨台獨

魯迅又太尖銳 不過講真如果胡適活到而家應該都會撐台獨 一個咁多年前就提倡中國人要做世界公民嘅人 撚會care啲咩中國唔中國咩 佢淨係care你做人做得有冇尊嚴唔同埋人權咋嘛 佢比起大陸嗰班友 會更加care 2300萬台灣人有冇人權同埋自由 所以即使唔撐台獨都一定唔會撐而家嘅國民黨

agger

要各位多D宣傳。如果長期連載，開返個patreon唔知有冇得諗，每人收五毛 免費都得，收錢唔重要，主要係想有班長期讀者係度。

呢度本身都係好睇但係唔hit 本身諗住武漢肺炎嚟咗 預言效應會增加好多新讀者 結果都冇

唔夠宣傳,如果可以改標題就好,一開始加[病毒]/[感染],會好好多

同埋打錯字呢下睇咁多次都係覺得好"銀"眼

外交巴,不如借個位係 lihkg IG宣傳下

對白框好細,要打一段文字,難免會打錯字,體諒下啦

I mean個topic 最終解決方案變咗最"於"解決方案

我記得呢個post一出嗰陣時lihkg ig有po過 但係好似冇咩效果

其實我都係喺 lihkh ig 見到先開始追PO

不過講真比起製作我覺得構思劇情更加困難
又要唔可以太超脫現實 又要就人物性格 同埋肯定要做好多research 所以我見到啲人催稿我心諗做乜鳩 屌你家陣老奉嘅咩 我寧願慢慢出但係出得高質啲仲好

我平時都成日打錯字，遲D最多出個修訂版，有時間先都係上過一次IG先有人睇。

依家個劇情走向,連作者自己都預計唔到,中共底線冇下限
慢工出細貨,一人團隊仲要返工,一定冇咩時間寫稿,感謝外交巴
催稿代表有讀者追PO

明明IG有成9千 like 而家得返一百人左右追. 唔通真係要四圍貼宣傳。

高汁
一早估到有疫症

其實應該唔止咁少嘅 不過好多CD-ROM啫

我都唔怕比人催，有人催姐係有人睇，反正有就有，冇就冇，催左，冇就係冇

我而加貼link 可以知道有幾多人睇

咁正都冇人睇 不如真係叫連仔係ig幫你宣傳下喇 我相信而家大家冇乜出街嘅情況下睇下你嘅作品會好解悶

其實冇咁易
人係經濟動物，係大規模失業之前(失業率>15%)，絕大部分人根本無乜可能拋低份工去同中共死過

香港唔係第三世界，經濟發達嘅地方唔係咁容易搞到大規模武力反抗

要點樣搵連仔再宣傳。 我Twitter 明明都有三百人 follow, 但好少人RT, CD rom 多到

IG DM試下先? 一喺send email

歡迎新fans ，照而家個勢，香港經濟會好差，大陸都係。

光頭佬比人留低左係疫區

講真，光頭佬以下犯上，又咁多人follow，中共點會信得過。中國人幫主子做野，有時過左主子條搖擺不定既低線自己都唔知，如果真係有恐怖疫症，班黑警應該係殺得最high 果班，解放軍反而扮文明之師。

重睇返覺得仍是很高質

留名等新一集

台灣德國睬你先有味，之前口罩都理9你

簽左

又推一推先

法輪功

咁高質嘅

唔係

韓國人做
殺了才能活 紀錄片

諗起細個成日聽羅湖城下面有成條活摘器官產業線

大陸咁多死囚同失蹤人口，揾唔到返大陸換係常識

課金同人才輸入海外國家

係,需要大財團科水

其實只要美國肯幫手， 就唔一定唔work
要睇trump反共既意志 （trump, pompeo,VP,國防部長,Navarro )都係反共班農經常會幫佢地係體制外 爭取民意

Haganah

基本上唔可能潑冷水都係咁話 如果美國真係肯幫手嘅話 當年兩蔣年代台灣經濟起飛已經成功反攻大陸啦 咁當然當年仲有越南朝鮮半島同埋蘇聯呢啲因素 不過我覺得整體而言美國對共匪嘅策略同而家差別應該唔大

咁現時美國都係圍堵同decouple支那架者!
但如果肺炎呢單野，證明係支共故意播毒，咁就唔同講法(即係中共等同納粹，直情要用熱戰解決

用病毒打仗，係中共軍方一本書 超限戰 有講過
基本上中共有呢個意圖 係非常明顯，差在西方點樣去應對呢個問題

陳獨秀真喺歷史罪人嚟

病毒戰呢家嘢我記得當年蘇聯都有研究過 不過中共今次自己犯賤洩漏咗/主動投放 整唔整得死中共真係睇其他國家追唔追究 希望最後要割地啦 大粵民國不是夢

同埋五四運動其中一好處就係 啲人有腦唔係盲反 反觀共產黨搞嘅文化大革命根本就係垃圾

五四運動 多種理念同主義被故意曲解

唔應該話曲解 應該話佢哋去除咗達成嘅前題淨係要自己想要嗰一part 其實好撚狗

即係好似而家嘅"中國特色社會主義"咁 淨係攞列寧定落嚟嘅一黨專政同埋共產黨嗰啲仆街嘢 其他嘢完全就係資本主義 即係圈地為王做土皇帝

好高質

革命個幅圖 太馬克思主義
都係你貼呢張 較好

小心被熱狗呀巴打

為左選舉義士成為condom

血債票償
好嬲好嬲

又有義士比人告暴動!?好啦!大家一齊出嚟唱歌仔! 文明革命!!

你分化 你熱狗

多謝你兩個keep住推post, 整緊

我故事就係成立香港Mossad, 以色列係我偶像。 軍隊勁到痴線，陸軍地上最強，最到isis 都唔敢搞以色列

好多假消息 （CNN ABC Bloomberg Wall Street journal )抹黑美國同trump
所以我經常睇路德社 睇返真source

香港人最大缺點就係太多嘢束縛 唔會去到人哋咁樣拼死一搏 不過屌呢啲真係華人劣根性嚟 一定要有個好撚勁嘅領導人物帶住先做到大事
btw 睇下啲假消息都幾好笑 特別鍾意睇中共點樣花式卸膊屈鳩啲完全唔關事嘅國家 係咁樣嘅情況下都未嘗唔係生活嘅調味劑

B1B 可以帶60枝巡航導彈

愛比暴力強？

要打唔好打南方 精準打擊北方
搞撚死曬啲北佬最快靚正

利申 反對暴力

樓主幾時更新

淨係睇張相都可以喊撚到仆街

近排咕咁多事，冇乜心情，我努力下

喜迎國安法
Trump會開始行動

我會唔會比人拉

係外交巴俾人拉之前,LIHKG已經先被人熄燈了

睇左黃世澤講BNO平權 睇來得呢個出路

我本身有裝VPN,唔知大家有沒打算係另一到開討論區
我仲想睇埋外交部既漫畫

有VPN都係冇[討論空間]
監控得你嘅言論,就會監控埋你嘅[討論空間]
到底香港仲有冇最後一塊,冇被中共染指嘅淨土呢?

我好似仲要整個獨立旗，凍過水

簡簡單單, 黃黑係今次運動既色

好似有個app 叫 mind, 出圖好方便

樓主有沒睇過？

留美學者：中共將在九月放棄選舉直接發動政變，命令解放軍及幹部南下取代香港政府及警察，引發第一次香港戰爭

走去英國 受軍訓，一係留係到等死？
樓主有沒睇劉仲敬?

睇左，好耐之前有獨立書商出左繁體版

上次過唔到
今次要簽

推下先，等樓主更新
點解樓主個ac會係P牌

巴打加油

好, 會注意下 不過手機app 冇得Shift enter, 打.... 會好細粒，除非後期PS

體諒下軟體嘅缺點

阿trump會用呢張牌

樓主咁耐都未更新ge

俾多d料 俾樓主brainstorm故事
耐心等待樓主既漫畫故事

病左，差對白，開始冇靈感，難搵圖

重用舊圖左右鏡像

美國海軍陸戰隊 無人偵察機

英媒：建議在英國境內設立小香港

英媒都同樓主一樣有想像

不會忘記

其實英國好似唔太需要香港人才，去到起個香港城但冇左地理位置優勢都幾難搞，我覺得台灣同非洲可能需要香港人才多D。

沒錯 英國反而沒需要

但非洲就應該不了 非洲好多歐洲法國錢
非洲要歐洲人多d

Ted Yoho: 美國參議院將"香港自治法案" (HK Autonomy Act) 以特快方法處理！

白人有種族包伏，都唔會去建國，香港人比中共搞緊，去非洲可以起憲章城非，服務非洲

路透社 : 蓬佩奧周三於夏威夷美軍基地會晤中方官員

戰爭前 最後既溝通機會

幾時會有update ?現時既形勢應該有好多story既靈感

巴打既故事 都有少少預示
各國都開始話鼓勵香港人離開
似係中美打仗既signal

好想知個女科學家走唔走得到

唔好爛尾啊

樓主快D出啦

大家有沒諗申請邊個國家 做難民

其實樓主係咪唔出故啦？

咁高汁嘅故就咁斷咗好可惜

可能已經冇得出故了
駐港國安公署 降臨

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️